《公司業績》恆芯中國(08046.HK)全年虧損擴至5,496萬元 獨立核數師保留意見

AASTOCKS

恆芯中國()公布截至去年12月底止全年業績，持續經營業務營業額2,024.7萬元，按年跌75.1%。虧損擴大至5,496.2萬元，2016年同期蝕5,384萬元；每股虧損0.66仙。不派息。
獨立核數師提出保留意見，指截至2016年底止年度之綜合損益表中包括取消綜合入賬一間公司擁有51%權益之附屬公司「山西中澤」之虧損約6,540.3萬元。核數師並無獲提供充份證據，令其信納集團是否已自2016年1月1日起失去對山西中澤之控制權。此外，核數師並無獲提供充份證據，令其信納取消綜合入賬該附屬公司之資產及負債金額。因此，核數師未能信納截至2016年底止年度取消綜合入賬該附屬公司之虧損約6,540.3萬元乃已公平地呈列。

核數師稱，尚未能取得充份合適之審核憑證，使其信納分類為持作出售之出售集團及與之相關的負債之賬面值約2.56億元及約4,739.3萬元。核數師並無其他可予採納之令人滿意審核程序，以使其信納此等款項是否已於綜合財務狀況表中公平地呈列。
此外，按照綜合財務報表指，集團已就收購非流動資產支付按金3,600萬元，其中1,800萬元之減值虧損，已於截至2016年底止年度確認。核數師稱，尚未能取得充份合適之審核憑證，使其信納截至2016年底止年度已確認之減值虧損金額及於2016年及2017年12月31日收購非流動資產之剩餘按金1,800萬元之可收回性。核數師並無其他可予採納之令人滿意審核程序，以釐定截至2016年12月31日止年度作出之減值虧損1,800萬元及於2016年及2017年12月31日之餘下按金結餘1,800萬元是否已公平地呈列。
另核數師稱，尚未取得充份合適之審核憑證，令其信納於2016年及2017年12月31日之其他投資6,175萬元之減值測試。核數師並無其他可予採納之令人滿意審核程序，以釐定該款項之任何減值是否應計入綜合財務報表。(ac-da/u)~
阿思達克財經新聞
網址: